(左翼奪權) 西班牙撤銷對「加泰羅尼亞」的嚴格財政控制

早前, 前西班牙首相Mariano Rajoy因不信任動議通過, 被迫下台.

左翼政團社會黨既領袖Pedro Sanchez則接任首相.

西班牙新政府撤銷對加泰地區財政控制並尋求對話
9/6/2018 5:23

西班牙新政府撤銷對加泰羅尼亞的財政控制, 並與加泰地區政府尋求對話, 紓緩雙方因為獨立問題而變得緊張的關係.

新內閣開會後, 發言人宣佈這項消息, 又指首相桑切斯可能在夏天前, 與加泰羅尼亞地區主席托拉會面, 但無透詳情.

發言人表示, 加泰地區絕對不能再就獨立舉行公投.

上任首相拉霍伊鐵腕阻止加泰地區獨立, 在加泰地區去年10月舉行獨立公投前, 已實施財政管控, 加泰地區政府的所有開支, 都受到中央政府的嚴格審查.

天滅霍伊

一早係咁咪唔會搞到獨立公投囉

咁普依格蒙特點？

應該等左膠上台先搞獨立